[{
    "theme": "Ziek zijn & Vrije tijd",
    "questions": [{
            "question": "Een campagne die informatie geeft over iets.",
            "answers": ["voorlichtingscampagne"]
        },
        {
            "question": "Geneesmiddelen die helpen tegen ziekteverwekkende bacteriÃ«n, maar niet tegen virussen.",
            "answers": ["antibiotica"]
        },
        {
            "question": "Ik heb een verstopte neus en moet vaak hoesten. Ik ben _.",
            "answers": ["verkouden"]
        },
        {
            "question": "Computerspelletjes spelen? Neen, dat is _ voor mij.",
            "answers": ["niets"]
        },
        {
            "question": "Een eencellig organisme dat zich snel kan vermenigvuldigen en soms ziekte kan veroorzaken: _.",
            "answers": ["een bacterie"]
        },
        {
            "question": "Je _ wordt door de ziektekiemen van anderen.",
            "answers": ["besmet"]
        },
        {
            "question": "Het coronavirus is een ziekte of een _ aan de luchtwegen.",
            "answers": ["aandoening"]
        },
        {
            "question": "Het coronavirus _ zich snel.",
            "answers": ["verspreidt"]
        },
        {
            "question": "Een organisme dat een ziekte veroorzaakt: _.",
            "answers": ["ziektekiem"]
        },
        {
            "question": "Iets dat over is van iets, bv. van een medicijn: _.",
            "answers": ["een overschotje"]
        },
        {
            "question": "Het is een spel dat je met familie of vrienden speelt voor de gezelligheid: _.",
            "answers": ["gezelschapsspel"]
        },
        {
            "question": "Vlamingen brengen veel tijd _ met hun familie.",
            "answers": ["door"]
        },
        {
            "question": "Naar muziek luisteren? Ja, dat is echt mijn _.",
            "answers": ["ding"]
        },
        {
            "question": "Als we een griepepidemie willen voorkomen, moeten we alle kinderen laten _ tegen griep.",
            "answers": ["vaccineren"]
        },
        {
            "question": "Het is een website waar over een bepaalde zaak kan worden gediscussieerd: _.",
            "answers": ["een internetforum"]
        },
        {
            "question": "Een medicijn dat de pijn verzacht: _.",
            "answers": ["pijnstiller"]
        },
        {
            "question": "Hoe kan je voorkomen dat je _ wordt door de ziektekiemen van anderen?",
            "answers": ["besmet"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je een ziekte die ontstaat door een virus, waarbij je koorts, hoofdpijn en pijn aan je spieren krijgt?",
            "answers": ["griep"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je de tijd die men niet hoeft te besteden aan verplichte of noodzakelijke activiteiten zoals werk, zorg en studie?",
            "answers": ["vrije tijd"]
        },
        {
            "question": "Een dienst in het ziekenhuis voor dringende problemen: _.",
            "answers": ["spoedgevallen"]
        }
    ]
}]
